<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>software development on Ur Memos</title>
    <link>http://example.org/tags/software-development/</link>
    <description>Recent content in software development on Ur Memos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 19:54:24 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/software-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>このサイトのメンテナンス方法</title>
      <link>http://example.org/article/how_to_maintain_site/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 19:54:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/article/how_to_maintain_site/</guid>
      <description>久しぶりにこのサイトの記事を更新しようとしたところ、やり方を完全に忘れてしまっていた。
まったく記憶に残っていないが、 https://github.com/urotasy/UrHugoSite に Hugo site が置かれており、そこから生成された HTML を https://github.com/urotasy/urotasy.github.io に commit して GitHub Pages でホスティングしている。 GitHub Pages で Hugo による HTML 生成を行う方法もあるようだが、現状では手動で hugo を実行して生成した HTML を commit, push している。以下、その手順を記録しておく。
https://github.com/urotasy/UrHugoSite を clone したレポジトリで hugo new &amp;lt;new_page_path&amp;gt; を実行して新しいページを作成して編集する。 hugo server -D などでテスト後、 hugo コマンドで public 以下のファイルを更新する public 以下は https://github.com/urotasy/urotasy.github.io の submodule になっているので、まずそちらを commit, push する。そうすると https://urotasy.github.io/ が更新されるので、内容を確認する (少し時間がかかる場合がある) UrHugoSite レポジトリを更新する。まず、 public 以下を更新するために git submodule update --remote を実行する。このあと、 public を含めすべての変更を commit, push する。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo で新しいページを作成する方法</title>
      <link>http://example.org/article/how_to_add_new_article/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 16:00:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/article/how_to_add_new_article/</guid>
      <description>hugo new コマンドを使用して新しいファイルを追加する。
hugo new &amp;lt;path to new file&amp;gt; ページの内容を編集し、 hugot server コマンドでテスト用のサーバを起動する。 -D オプションを指定することで、 draft: true のページも表示される。
hugo server -D 編集が完了したら作成された新規ファイルの draft: true を削除しておく。
最後に hugo コマンドを実行すると静的 HTML が生成される。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diary_20231018</title>
      <link>http://example.org/article/diary_20231018/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:38:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/article/diary_20231018/</guid>
      <description>今日は AtCoder で開催された TOYOTA Software Engineering Session に参加したので、その感想を書く。聞き終えてから書いているので少し記憶があいまいな部分もあるが、非常に心に残った部分がいくつかあるので書いておきたかった。
全体として、TOYOTA でかなりソフトウェア開発に力を入れているということを感じた。参加前はまったくそういった印象を持っていなかったので驚くとともに、とても興味深い話を聞けて面白かった。
何度か話に出てきた「ソフトウェア開発では、開発の技能だけでなくほかの分野の知識があると強い or 必要になる」という話は一般にもよく言われていることだが、しばらくソフトウェア開発に携わって改めて聞くと本当にその通りだと思う。改めて書くと一般論にしかならないが、ソフトウェア開発は常に &amp;ldquo;なんらかの分野において課題を解決するための&amp;rdquo; ソフトウェア開発になるので、対象の分野に対する知識が必要になる。仕事としてソフトウェア開発をする前は「まあそんなこと言ってもやっぱり開発の技能が重要でしょ」と思っていたが、仕事をするようになってそれなりの時間が経った今、少なくとも開発の技能と同じくらいには重要なことだということを実感する。
また、文脈を忘れてしまったが、「自分が知らないことを社内の人に聞くことが大事」という話が出た。 TOYOTA の方も非常に大きくうなずいておられたが、自分としても強く共感した部分だった。仕事をしているととにかくわからないことが多い。同じ会社で同じ分野に関わって働いていれば少なくはなっていくが、それでも全くなくなることはないのではないだろうか。特にソフトウェア開発ではまったく同じことを繰り返すということはないと思うので、常に新しい何かに挑み続けることになる。そのとき、自分でなんとか解決しようとする姿勢がなければいけないのは間違いないだろうが、自分 &amp;ldquo;だけ&amp;rdquo; で物事に向き合おうとするのは (よっぽどその人が優秀でない限り？) 悪手ではないかと思っている。これまでの自分の経験では、自分 &amp;ldquo;だけ&amp;rdquo; でなんとかしようとした結果、自分に対して非常に強い負荷がかかってしまったり、仕事が進まなくて周囲にも悪影響を与えてしまったりといったことがあった。うまく周囲の知恵や力を利用して仕事を進めるのがお互いにとってハッピーなのではないかと今は考えている (自分が頼られる側になるとちょっとうれしいし&amp;hellip;)。 だからこそ他者とうまくコミュニケーションが取れて協力して物事を進められる人材が求められているのだろうなと思った。
とても楽しく話を聞くことができたので、今後もこういった &amp;ldquo;仕事&amp;rdquo; の話を聞ける機会があったらぜひ参加しようと思った。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
